---
title: "На нижегородском кладбище «Марьина роща» освящены обновленные мемориалы героям войны"
date: "14:31, 13 сентября 2019"
---

Текст Нагорного благочиния Нижнего Новгорода

11 сентября на нижегородском кладбище «Марьина роща» состоялся церемониал открытия обновленных памятников генерал-лейтенанту, Герою Советского Союза Алексею Терешкову и участнику Великой Отечественной войны гвардии майору Михаилу Лузинову. На торжественном мероприятии присутствовали ветераны войны, представители общественных и молодежных организаций Нижнего Новгорода.

В июне 2019 года при поддержке администрации города стартовал проект «Память героев», организаторами которого выступили производственная компания «Камнеград. Нижний Новгород» совместно с Нижегородским региональным отделением Всероссийского общественного движения «Волонтеры Победы» и молодежными объединениями Нижнего Новгорода. В рамках проекта на кладбище «Марьина роща» были обновлены и названные мемориалы.

С приветственным словом к участникам события обратились заместитель главы администрации Нижнего Новгорода Дмитрий Гительсон, руководитель отдела по связям с общественностью производственной компании «Камнеград» Александр Медведев, председатель Совета ветеранов Канавинского района, капитан в отставке Владимир Герасимов, председатель Нижегородского отделения движения «Волонтеры Победы» Мария Самоделкина, благочинный Нагорного округа Нижнего Новгорода иерей Иоанн Сорокин.

«Сегодня мы чтим память воинов, положивших жизнь свою на алтарь Отечества ради того, чтобы над нами было мирное небо, – подчеркнул отец Иоанн. – Невозможно переоценить страдания и подвиги воинов, погибших в годы Великой Отечественной. Благодарим живых свидетелей тех страшных дней – наших ветеранов и тружеников тыла, а также администрацию города и попечителей за организацию дня памяти и обновление мест захоронения павших бойцов. Сегодня мы желаем всем молодым людям твердо хранить память о наших героях и укрепляться в любви и служению Богу и людям».

Помощник благочинного Нагорного округа по взаимодействию с Вооруженными силами и правоохранительными органами иерей Сергий Сержантов совершил по усопшим заупокойную литию и освятил памятники.

Минутой молчания почтили присутствовавшие на церемониале павших. К памятникам героям были возложены венки и цветы.

Справка:

Генерал-лейтенант Алексей Дмитриевич Терешков родился в 1893 году. Был участником гражданской войны 1919–1921 годов. В Красной армии, куда ушел добровольцем, служил с 1917 года. В годы Великой Отечественной войны был командиром 38-го стрелкового корпуса, 33-й армии, 1 Белорусского фронта. Указом Президиума Верховного совета СССР от 06.04.1945 генерал-лейтенанту Алексею Терешкову  было присвоено звание Героя Советского Союза с вручением ордена Ленина и медали «Золотая звезда». Награжден тремя орденами Красного Знамени (1942–1944), орденом Суворова II степени (1943), орденом Кутузова II степени (1945).

Гвардии майор Михаил Федорович Лузинов родился в 1907 году в Мантуровском районе Горьковской области. Служил в рядах Красной армии с 1924 года. Награжден двумя орденами Красного Знамени, двумя орденами Отечественной войны II степени (1944).

 

При цитировании ссылка (гиперссылка) на сайт Нижегородской митрополии обязательна.